被踢爆新疆再教育營女性遭性侵 中國外交部氣炸：FAKE NEWS! 反華勢力攻擊炒作新疆的演員!

英國廣播公司（BBC）3日報導，中國新疆再教育營（集中營）裡的女性遭到性侵，對此，中國外交部發言人汪文斌今天（4日）表示，這是虛假訊息。

中國外交部發言人汪文斌今天主持例行記者會時，針對BBC報導指，接受BBC訪問的維吾爾族女子編造謊言，指她從未在教培中心學習，且2013年在烏魯木齊婦產醫院生第3個孩子時，簽字同意結紥。

根據BBC引述中國再教育營（集中營）的前守衛，及曾被囚禁在營中的新疆婦女指，再教育營內存在有系統的強暴、性虐待及刑求，施暴的男子是警察、公安或其他外來男人，他們會付更多錢，挑選年輕漂亮的維族女性來洩慾。

美國國務院隨後表示，對相關消息深感不安。路透報導，美國國務院發言人重申中國在新疆犯下「違反人道罪和種族滅絕」指控，「這些暴行撼動良知，必須承受嚴重後果」。（國際中心／綜合外電報導）

英國媒體BBC稍早發布關於新疆地區婦女遭虐待的報導，而美國國務院發言人普萊斯（Ned Price）今（4日）也再度指控中國新疆存在針對婦女實施的「系統性性侵與虐待」，美國對此深感不安。對此，中國外交部發言人汪文斌今天表示，最近有太多針對新疆、針對中國的虛假訊息和抹黑之詞，且這些言論背後常出現「一些熟悉的名字」，並點名BBC、研究新疆與西藏問題的德國學者鄭德恩（Adrian Zenz），控其捏造有關新疆的謊言。

普萊斯今上午回應BBC的報導，表示美國對相關消息「深感不安」，中國政府應該開放讓國際調查員立即對這些行為展開調查。對此，汪文斌回應，最近有太多針對新疆、針對中國的虛假訊息和抹黑之詞，在這些虛假訊息的背後，常常能發現一些熟悉的名字，「比如BBC」。

汪文斌指出，去年BBC就曾採訪一名維吾爾族女子，但這名女子指控的證詞都是捏造的，事實上她從未在教育營學習過。汪文斌稱，該女子表示自己被強行實施節育手術、摘除子宮，但其實是她自願進行剖腹產與結紮手術，根本沒有「被節育」的情況，另外，她的父親也與家人同住，正常生活，並沒有遭到拘留或調查，「已經成為反華勢力攻擊炒作新疆的演員和工具。」

汪文斌還點名鄭國恩，指控他熱衷於炮製涉疆的謠言、誹謗中國，發表的相關報告和言論都是假訊息，例如鄭國恩曾「捏造」一份將違法生育者送入教培中心的「墨玉名單」，但實際上這些人都是墨玉縣居民，過著正常的生活，「只有極個別受到宗教極端思想蠱惑，有輕微違法犯罪行為的人才依法接受職業技能教育培訓。」

汪文斌還指控鄭國恩把新疆正常招錄民警想成「拘留運動前的準備」；把少數民族群眾自主自願到外地就業無端揣測為「強迫勞動」，痛批這都是硬要牽扯、荒誕不經的聯想。

中國為了防治疆獨，在新疆地區設立集中營，強制維吾爾族人離開家園，剝奪他們自由的做法，引來全球各國的撻伐。

SOURCE: 台灣新頭殼